【洛克襲港】打風少咗「無謂人」？急症室唔駛點等

即時要聞 2017-07-23 13:02:38 HKT

【新增動新聞】
熱帶氣旋「洛克」襲港，天文台今早一度懸掛8號風球，當時醫管局宣佈，普通科門診暫停服務，急症室則維持正常服務。其中伊利沙伯醫院急症室早上約20人在輪候，據急症室的顯示板，截至11時15分，輪候時間最長超過1小時。

陪同母親入院的鄧先生指，母親因神志不清，今早9時許由救護車送院，輪候約20分鐘便有醫生診治，認為輪候時間較預期中快，相信天氣對急症室人流有影響，「少咗好多無謂人，即係詐病、慳錢睇醫生嗰啲」。

劉小姐指，其10個月大的BB發燒，現時已在急症室等候了約25分鐘，料等多半小時便可見醫生。她說今日私家診所無開門，「焗住」要到公院的急症室。她指，7月1日時亦曾因孩子生病到急症室求診，但當時輪候約5小時才能離開，認為今日急症室比想象中少人，故較為安心，「大人發燒就話可以等，但小朋友唔識講，好難等咁耐」。

盧先生亦帶同其5歲兒子到急症室。他指平日都選擇去私家診所，惟兒子已發燒約一周，安全起見到公立醫院求診。他說，今早約10時抵達急症室，輪候約20分鐘便獲得治療，輪候時間較以往快超過半小時，人流亦比預期中少，「原本預要3個鐘」，認為是因為颱風影響及早前急症室加價，減少濫用服務的人。

但聯合醫院則較多人求診，急症室中午有約100名病人輪候，顯示板寫上截至下午1時，其他病人在過去數小時候診時間最多超過3小時。現場所見，幾乎所有椅子坐滿，部分人需站立或到急症室外等候。黃太帶同4歲發燒兒子到場，她說今早約11時抵達醫院，輪候了約2小時。她說以為8號風球下，公院急症室人數較少，「點知都坐滿晒」，但認為候診時間不算長，「試過等5個鐘」，亦因價錢問題，不打算帶兒子到私家醫院急症室求診。

黃先生則帶同10歲女兒求診，他指女兒發燒達40度，現時等候了約1小時，「等到2點就去私家急症室」。他指急症室不算多人，現時也不算輪候太久，「上年我腸抽筋都等咗7至8個鐘」，相信是颱風影響，令更少人到急症室求診，「嚟得都係好有需要」。其女兒則指自己頭痛和發燒，現時已等到有點不耐煩。

12歲的伍小朋友亦因感冒到急症室求診，至今已輪候約3小時，仍只是探了熱，未見醫生，感到十分不耐煩，「等咗好耐，嚟到都唔想睇，太多人，但真係好辛苦」。他相信是受颱風影響，不少私家診所無開，令到急症室求診人數增加。

公立醫院公佈昨日有5100多人到急症室求診，最多人的是屯門醫院，共463人求診。當中934人轉介入內科，內科住院病床的整體佔用率為102%。威爾斯醫院內科病床佔用率最高，達116%，其次為伊利沙伯醫院及屯門醫院，分別為114%及110%。

感冒都去急症

土

啲人唔洗返工嘛

8號波得政府會開

診所無開，可以點

平日傷風感冒頭痛去急症果d死全家啦垃圾
俾多少少錢睇診所都唔肯
咁窮就咪撚病 顧下自己健康啦

感冒睇嚟做乜 拎定波紙